【真心真話】睇淡的夢醒時分

繼祥益指數在11月29日找到屯門私樓的谷底後，上星期的中原指數亦開始止跌回升，其中新界西已連續第二個星期回升，嘉湖山莊更在過去一個月更升了8%！同業更聲稱一日成交5宗嘉湖！十分清楚，繼居屋市場率先樓價下跌，然後也率先找到谷底後，上車市場（即600萬以下兩房及三房私樓）亦是同樣在跌後找到谷底，於是在筍盤減少之後，成交量也由增變減！

這正是我多月來的市場評估，除了這兩個板塊之外，香港的其他板塊亦是陸續進行了類似的市場調節！嘉湖山莊一個月內升價8%，這個不是一個細數目，但是公眾幾乎不可以在過程中從傳媒、網上討論區及其他同業中知悉改變，我認為不少人迷醉在其他未調整好的板塊劈價個案中，用以麻醉自己的期望。

但是今次講真說話的過程裡面，的而且確是面對較多謾罵，網上凌辱本來是很小事的，但不應將我的訊息扭曲傳遞，其中把我曾評估「11月29日之後居屋的購買力會回流到二手，當中只有1%就可以令到市場的筍盤完全被消化！」說成了「將會有20萬購買力回到市場」，這個是一個低層次的抹黑，對接收了錯誤二手資訊的人不公平的。

事實上，11月的「早鳥價」劈價筍盤已被回流購買力吃清光了，2018年總結全港樓價仍上升5%，仍是極理想投資工具，另外如屯門500萬以下的私樓放盤量正在減少，代表了甚麼？自己評估一下吧！

g持汪sir!